襲警案控罪涉案兩警一具名一匿名 裁判官直言「好怪」

今年8月市民持續多日於機場舉行「和你飛」集會，其間有無業漢被指以雷射筆襲警。案件今於沙田裁判法院再訊，被告遭加控多一項襲警罪，以及一項在公眾地方管有攻擊性武器罪。其中兩項襲警罪中，一項按慣常做法列出受傷警員姓名，另一項則將警員姓名以X作代號。裁判官明言如此安排「好怪」，並指將警察匿名的做法或對辯方不公平。

被告區得福（27歲）原被控於8月13日在機場一號客運大樓離境大堂外，襲擊正在執行職務的警務人員李智健。被告今遭加控於當日襲擊另一名警務人員X，以及在離境大堂外的公眾地方管有一支可發出雷射光線的雷射筆。

署理主任裁判官高偉雄表示，留意到兩項襲警控罪中描述警員的方法有異，直指「咁好怪喎」。控方聲言知道，並透露兩罪於不同時間取得法律意見，因而處理有異，據知此後襲警案件都會以字母代替警員名字。

高官則表明，除非有實質理據證明本案的X是惶恐證人或遭受恐嚇，否則隱名做法對辯方處理案件上，「表面上係唔太公平」。

辯方則指未收妥控方文件，要求押後答辯。被告獲准繼續保釋至明年1月17日答辯。

【案件編號：STCC3210/19】

支那警點開名呀

大陸狗唔開得名

唔怪，支那式司法制度係咁

疑點利益歸於被告
放人啦可以

怪又點 你吹咩

名都開唔到

名都唔敢開，咁點光明正大呢？

最好係咁啦